中國擬立法禁「損害國旗」行為 網民爆反彈聲浪：文革再臨

〔即時新聞／綜合報導〕中國於今（8日）將「國旗法修正草案」和「國徽法修正草案」提請全國人大常委會會議審議，草案內容提到禁止倒掛五星旗、禁止隨意丟棄五星旗，甚至禁止在網路上肆意使用國旗圖案，引爆中網強烈反彈聲浪，紛紛批評，「有空先想想怎麼救救人民，別整天就想著怎麼控制人民」、「這明明是黨旗」。據悉，由於中國國旗法、國徽法均已列入基本法附件三，該草案若成功通過，香港也要配合實施。

根據中媒《頭條新聞》報導，「國旗法修正草案」和「國徽法修正草案」於今（8日）提請全國人大常委會會議審議，根據「國旗法修正草案」，國旗及其圖案不得用作商標、產品外觀設計和商業廣告；不得倒掛或以其他有損國旗尊嚴的方式升掛、使用國旗；不得在網路上以有損國旗尊嚴的方式使用國旗圖案；

······

對此，中國網友紛紛傻眼表示，「要回到那個叫什麼時代來著了」、「文革時弄碎毛主席像，打成反革命的日子又來了！」、「歷史的倒退」、「活動用完的小旗旗咋辦了？以後是不是每家都得專設一個神龕，供國旗用」、「私人還是別碰國旗了最安全，條條框框太多，說不定幹了啥就違法了」

······

甚至還有人直接怒嗆，「搞得好像全國人都喜歡每天沒事就去想怎麼玩國旗一樣，然後呢？是不是以後還要立法見到國旗敬禮的犯法嗎？」、「要不要立法禁止說國旗二字？」、「有這些個時間，好好修改強姦，殺人，虐待，這些法律吧！」、「有空先想想怎麼救救人民，別整天就想著怎麼控制人民」、「這明明是黨旗」，嚇得其他人紛紛留言表示，「兄弟，一路走好，祝你好運」。

除咗制裁，今日係梓樂離開9個月

刁總嘅腦仲停留喺文革時期

大陸班撚樣鬧咩姐 黨講完咪又係照做

G 持🤣愈on9 愈好

武漢肺炎疫情對香港民主運動弊大於利？

啲撐警集會

反了反了

整到支旗食得咪唔駛丟

咁佢真係文革時期長大
對佢嚟講好正常

假設所有人民都會反佢嘅法律

原來宜家無？
又真係估唔到wor

藍絲末日

國旗法不是包含咗，立國旗退色法，旗桿損壞法，國旗布料法，國旗色差法，錯誤拿旗法。。。

鄭松泰咪一早定咗罪

不得在網路上以有損國旗尊嚴的方式使用國旗圖案

由於中國國旗法、國徽法均已列入基本法附件三，該草案若成功通過，香港也要配合實施。

都唔明支那咁緊要支旗做乜撚

臉子大過天，香港人一定要繼續令支那失去理性

權力象徵。